<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>解決搜尋難題 - Google</title>
    <link href="/posts/solving-the-search-problem-google/"/>
    <url>/posts/solving-the-search-problem-google/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="搜尋難題"><a href="#搜尋難題" class="headerlink" title="搜尋難題"></a>搜尋難題</h2><p>1990年代，雖然有很多搜索引擎，但大多數都不好用。你可能得翻好幾頁搜索結果才能找到真正有用的信息。那時候的搜索引擎基本上就是收集網站內容，然後根據你輸入的關鍵詞，找出提到這些關鍵詞的頁面。雖然能找到相關的頁面，但除了看關鍵詞出現的頻率等基本的方法外，沒什麼好的方法排序這些頁面。</p><h2 id="PageRank算法的誕生"><a href="#PageRank算法的誕生" class="headerlink" title="PageRank算法的誕生"></a>PageRank算法的誕生</h2><p>Google創辦人，佩吉（Larry Page）和布林（Sergey Brin），在1996年時都在史丹佛大學讀研究所。佩吉在找她的論文題目，當時正是網路蓬勃發展的時候，所以佩吉也很自然地往這個方向研究。網路是由不同網頁互相連結組成的，大家可以很容易的知道一個頁面連到哪些頁面，因為頁面上就可以看到連結，但是因為不能反向追蹤一個連結，要知道有哪些頁面連到一個頁面，就不是一個容易的事情。</p><p>Google的創始人Larry Page和Sergey Brin當時（1996年）都在斯坦福大學讀研究生。Page在選研究題目時，正是網路迅速發展的時候，他對網路頁面鏈接之間的關係產生了興趣。他發現雖然可以很容易知道一個頁面鏈接到哪些頁面，但要找出哪些頁面鏈接到一個特定頁面卻不容易。Page認為，如果能分析這些反向鏈接，就能得到有價值的信息。他把這個想法告訴了Brin，兩人決定一起研究這個問題。Page將這種連結分析比喻為學術界的引用，就像一篇被許多其他論文引用的研究通常更具權威性一樣，被許多網頁連結的網頁也可能更重要。到了1998年，他們不僅完成了研究，還發表了論文。不過，那時候也有其他人在做類似的研究，所以他們的工作並沒有引起太大關注。</p><h2 id="授權未果"><a href="#授權未果" class="headerlink" title="授權未果"></a>授權未果</h2><p>完成論文後，Page和Brin本來想繼續留在學術界，但他們認為他們的研究非常有價值。於是，他們嘗試將PageRank算法授權給當時最大的幾個搜索引擎，比如Yahoo!、Infoseek、Excite等，但都沒有成功。</p><h2 id="創業"><a href="#創業" class="headerlink" title="創業"></a>創業</h2><p>授權失敗後，Page和Brin決定自己創業，並命名公司為Google。Google的搜索結果遠比其他搜索引擎好，很快就憑藉口碑吸引了大量用戶，並順利獲得投資。</p><p>Page和Brin只招募像他們一樣聰明的研究生，保留了研究生的文化。他們不像其他創業公司那樣舉辦大型派對或大量投資廣告營銷。他們不僅金錢使用效率高，還堅信沒有任何技術問題是他們解決不了的。他們自己建立伺服器，使用開源軟體，使得資金使用效率是當時其他公司的三倍。</p><p>這時候的Google已經很受歡迎，能快速幫大家找到需要的資訊，但他們還有個頭疼的問題，就是還沒找到一個合適的賺錢方法。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>科技小故事</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>Google</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>點擊付費廣告的先驅 - Overture</title>
    <link href="/posts/pioneer-of-pay-per-click-ad-overture/"/>
    <url>/posts/pioneer-of-pay-per-click-ad-overture/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我們每次在Google搜索時看到的那些廣告，其實不是Google發明的。今天我們就來聊聊搜索廣告的故事。</p><h2 id="機會"><a href="#機會" class="headerlink" title="機會"></a>機會</h2><p>在1990年代，線上廣告主要靠橫幅廣告撐場。廣告商花錢在各大網站放上自己的橫幅廣告，一開始這招還蠻有效，因為廣告新鮮，能大量的引流到廣告商的網站。但因為這種廣告不夠精準，不能針對特定的用戶投放廣告，慢慢的，廣告商發現這招回報率不是那麼高。</p><p>然後在1998年，GoTo.com出現了，帶來了全新的廣告模式 — 競標的模式的點擊付費。這模式讓廣告商對關鍵字出價，當用戶搜尋這些關鍵字時，根據出價高低，GoTo.com會展示相關的搜尋結果。只有當用戶真的點進廣告時，廣告商才需要付錢。這就是我們現在所熟知的搜尋廣告的雛形。</p><h2 id="市場反應"><a href="#市場反應" class="headerlink" title="市場反應"></a>市場反應</h2><p>對於這個新模式，廣告商的反應超級正面。他們只需為實際帶來的訪客付費，可以很清楚地算出廣告的投資回報，報酬率比橫幅廣告高多了。但GoTo.com本身的用戶數量不夠大，為了抓更多市場，他們開始和Yahoo、MSN這些流量大戶合作。GoTo.com後來停用了自己的搜尋引擎，改名為Overture，象徵業務模式的轉變。Overture提供的搜尋廣告讓這些大網站在他們的搜尋結果上方顯示。</p><p>這種模式對四方都有好處：廣告商可以自行選擇想要的關鍵字出價，而且只為有價值的流量付費，還能好好追蹤成效；對用戶來說，廣告和他們的搜尋內容高度相關，也在他們想要買東西的時候提供他們不錯的選擇；大網站透過提供流量，分一杯羹；Overture則靠著和這些網站合作，一度成了最大的搜尋廣告供應商，當時它供應了市面上60%的搜尋廣告，帶來了不錯的收入，在2001年時為Overture帶來了$2.8億美元的營收。</p><p>進入市場的時機也剛好，在網路泡沫破裂的時候，許多公司削減了廣告預算，但因為搜尋廣告的效果好，廣告商還是願意繼續投資，這拯救了像Yahoo這樣的大型網站。</p><h2 id="被收購"><a href="#被收購" class="headerlink" title="被收購"></a>被收購</h2><p>在2003年，Yahoo以16億美元收購了Overture。這也標誌著Overture在線上搜尋廣告市場的黃金時期的結束。收購後，Yahoo減緩了Overture產品的開發，轉而投資開發新的廣告平台Panama。之後的幾年，Google逐漸超越Overture，成為搜尋廣告的霸主。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>科技小故事</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>Overture</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
