<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>解決搜尋難題 - Google</title>
    <link href="/posts/solving-the-search-problem-google/"/>
    <url>/posts/solving-the-search-problem-google/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="搜尋難題"><a href="#搜尋難題" class="headerlink" title="搜尋難題"></a>搜尋難題</h2><p>1990年代已經有非常多的搜尋引擎，但他們都不是很好用，往往要在看過了很多搜尋結果，在好幾頁之後，才會找到真正有用的資訊。當時大多的搜尋引擎運作方式是，搜尋引擎會去先收集不同的網站內容，在用戶輸入關進字之後，找出有提到這些關鍵字的頁面給用戶。這個方法可以找到跟關鍵字相關的頁面，但除了一些基本的方式以外，比如關鍵字出現的頻率，沒有辦法做很好的排序。</p><h2 id="Page-Rank-算法"><a href="#Page-Rank-算法" class="headerlink" title="Page Rank 算法"></a>Page Rank 算法</h2><p>Google創辦人，佩吉（Larry Page）和布林（Sergey Brin），在1996年時都在史丹佛大學讀研究所。佩吉在找她的論文題目，當時正是網路蓬勃發展的時候，所以佩吉也很自然地往這個方向研究。網路是由不同網頁互相連結組成的，大家可以很容易的知道一個頁面連到哪些頁面，因為頁面上就可以看到連結，但是因為不能反向追蹤一個連結，要知道有哪些頁面連到一個頁面，就不是一個容易的事情。</p><p>佩吉覺得如果分析這些反向連結，應該可以得到有用的資訊。他覺得網頁跟論文一樣，越有權威的論文會有約多的論文會引用他，越有權威的頁面就會有越多的頁面連到他。他帶著這個想法去找布林，他們決定一起做這個研究，也在1998年順利的完成了研究，並發表了論文。不過，在差不多的時間也有很多人有類似的想法，所以他們的論文並沒有受到高度的關注。</p><h2 id="授權"><a href="#授權" class="headerlink" title="授權"></a>授權</h2><p>在完成了論文後，佩吉和布林想要繼續待在學術界做其他的研究，但他們覺得他們的論文研究很有價值，所以嘗試跟將Page Rank算法，授權給當時最大的幾個搜尋引擎，Yahoo!，Infoseek，Excite等，不過都沒有成功。</p><h2 id="創業"><a href="#創業" class="headerlink" title="創業"></a>創業</h2><p>授權失敗之後，佩吉和布林決定自己創業，並決定把公司叫做Google。因為Google的搜尋結果遠比其他的搜尋引擎好，所以只靠口碑行銷就讓Google的用戶成長得非常快，也讓他們順利的拿到了投資。</p><p>佩吉和布林，只招募跟他們一樣聰明的研究生，並保留了研究生的文化，不像其他新創一樣舉辦大型的派對，或做大量的廣告行銷。他們不只是運用金錢很有效率，也相信沒有任何技術問題是他們不能克服的，他們自己建立私服器，使用開源的軟體等等，讓他們資金的運用效率是當時其他公司的三倍。</p><h2 id="錢怎麼來"><a href="#錢怎麼來" class="headerlink" title="錢怎麼來"></a>錢怎麼來</h2><p>很長的一段時間，Google都沒有盈利模式，單純靠投資人的錢來維持公司的運作，但這不能長久。</p><p>因為他們的搜尋引擎已經比別人的好，所以他們嘗試為大型的搜尋引擎提供搜尋服務。他們順利的跟Yahoo!合作，當時Yahoo!不覺得搜尋是他們網站很重要的一個部分，不過Google發現這個這個方式賺不到錢，他們收的費用只夠付擔Yahoo!的流量增加的維運成本。</p><p>Google也嘗試發展企業客戶，讓企業透過他們的技術可以更好的搜尋企業內部的資料，但銷售狀況並不好。</p><p>佩吉和布林一開始排斥在Google上放廣告，因為如果Google是靠廣告盈利，那就會需要以廣告商的需求為主，讓用戶體驗變差。直到他們發現了，另一個新創公司，Overture，的成功</p><h2 id="搜尋廣告"><a href="#搜尋廣告" class="headerlink" title="搜尋廣告"></a>搜尋廣告</h2><p><a href="/posts/pioneer-of-pay-per-click-ad-overture">Overture</a>是第一個在搜尋廣告上獲得成功的公司，他們結合了點擊付費廣和用戶的搜尋意圖，提高了廣告的報率。點擊付費廣讓廣告商只有在用戶點擊了廣告之後，廣告商才需要付費，用戶搜尋意圖提高了用戶點廣告的機率。</p><p>Google覺得不僅可以複製Overture的成功，還可以做得比他們好。一開始Google使用的不是Overture的點擊付費廣告，而是傳統的瀏覽付費的文字廣告。結合了用戶的搜尋意圖之後，瀏覽付費廣告已經比傳統的瀏覽付費文字廣告好了。再推出了點擊付費廣告之後，廣告商的投報率又更近一步的提升，</p><p>Google將廣告轉換成了數學問題，透過了大量的模型與算法，提高廣告效率，跟Google的收入。Google不只依照廣告商的出價去做排序，他們會依照廣告的相關性跟被點擊率，給他們一個品質分數，用品質分數跟出價排出最好的廣告排序。</p><p>除了在Google自己的網站加上廣告以外，他們也開始跟Overture競爭和啜廠商，最終打敗了Overture。之後Google的廣告收入每年的提升，發展至現在我們所知道的Google。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>網路小故事</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>Google</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>點擊付費搜尋廣告的先驅 - Overture</title>
    <link href="/posts/pioneer-of-pay-per-click-ad-overture/"/>
    <url>/posts/pioneer-of-pay-per-click-ad-overture/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="機會"><a href="#機會" class="headerlink" title="機會"></a>機會</h2><p>1990年代的線上廣告市場主要是以橫幅廣告為主。廣告商付錢讓訪問網站的用戶看得到他們的橫幅廣告。雖然一開始成功的為廣告商的網站帶來了流量，但因為沒有精準的掌握用戶的需求，廣告商開始發現橫幅廣告的回報率不高。1998年，GoTo.com給市場帶來了一個新的廣告模式，點擊付費的廣告，並改變了線上廣告的。GoTo.com的廣告運作方式是讓廣告商對每個關鍵字出價，當用戶搜尋一個關鍵字時，GoTo.com會根據關鍵字的出價順序顯示搜尋結果，只有在用戶點擊廣告時，廣告商才會需要付費。這也是我們今天所知的搜尋廣告的基礎。</p><h2 id="市場反應"><a href="#市場反應" class="headerlink" title="市場反應"></a>市場反應</h2><p>廣告商對這個新廣告模式的反應非常正面。廣告商只需為進到他們網站的流量付費，可以準確的計算廣告費用的回報率，這比橫幅廣告更有吸引力。雖然廣告商的反應很正面，但是GoTo.com沒有吸引到夠多的用戶，為了擴大市場，而是開始與擁有大量流量的入口網站合作，比如Yahoo、MSN、AltaVista。GoTo.com停止了自己的搜尋引擎GoTo.com，也更名為Overture，以示業務模式的變更。Overture會提供搜尋廣告廣告結果，讓這些入口網站顯示在他們的自然搜尋結果之上。</p><p>這是一個四贏的模式。廣告商僅為有用的流量付費，並且能夠很好地追蹤他們的表現。對於進行搜尋的用戶來說，這些廣告大多跟他們想要找的東西有正相關。入口網站夠果提供搜尋流量獲得廣告的收益分潤。Overture通過與搜尋入口網站的合作，成為最大的搜尋廣告提供商，當時60%的線上搜尋廣告都是由Overture提供。</p><p>Overture的搜尋廣告在一個非常重要的時間點進入了線上廣告市場。在網路泡沫破裂的時候，公司的廣告花費也降低，搜尋廣告因為可以有效的追蹤成效，廣告商還是願意持續的投放這類型的廣告，拯救了像是Yahoo這類型的大型入口網站。</p><h2 id="被收購"><a href="#被收購" class="headerlink" title="被收購"></a>被收購</h2><p>2003年，Yahoo以16億美元收購了Overture。但這也是Overture在線上搜尋廣告業務中的主導地位結束的開始。Yahoo放慢了Overture產品的開發，轉而開發一個新的廣告平台Panama。在接下來的幾年中，Google超越了Overture成為了主導的搜尋平台。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>網路小故事</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>Overture</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
